周浩鼎再開火反批裁判官整體質素有問題 梁家傑：周是馬道立聲明針對對象

明年初退休的終審法院首席法官馬道立，昨罕有地發表14頁聲明強調司法機構絕不應被政治化，又強調量刑是法院專有職能，由法院獨立行使。主張設量刑委員會的民建聯周浩鼎今日向馬道立開火，指馬的聲明未能釋除「公眾」對司法機構行事失去公正、行事偏頗的質疑。公民黨主席梁家傑則認為，周浩鼎正是馬道立聲明針對的對象之一。

周浩鼎今日港台訪問時聲稱，「我喺（馬道立）聲明睇唔到司法機構會採取乜嘢措施，去有效咁確保下級法院法官或者裁判官，能夠正確咁去運用法律原則」。周批評司法機構讓人感覺「政治化」，是因為在一連串「黑暴」案件中，無論判決、量刑都出現「錯誤運用法律原則、行事不公」情況，自稱對司法機構的批評都是「有理可據」。經常反對香港實施西方民主制度的周浩鼎，引述多個西方國家做法，指英、美國都有設立「量刑委員會」，原因是法院判決受民眾質疑。

push

周浩鼎今日港台訪問時聲稱，「我喺（馬道立）聲明睇唔到司法機構會採取乜嘢措施，去有效咁確保下級法院法官或者裁判官，能夠正確咁去運用法律原則」。

好同意，d官放生哂d狗同藍屍